<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[caimaoy's blog]]></title>
  <link href="http://caimaoy.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://caimaoy.github.com/"/>
  <updated>2013-01-04T11:39:31+08:00</updated>
  <id>http://caimaoy.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[caimaoy]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[简短の梦 二则]]></title>
    <link href="http://caimaoy.github.com/blog/2013/01/04/20130104/"/>
    <updated>2013-01-04T11:17:00+08:00</updated>
    <id>http://caimaoy.github.com/blog/2013/01/04/20130104</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>①</h2>

<h3><strong>内容</strong></h3>

<p><strong>这一则梦十分简单而且简短，几乎可以用一句话来概括:</strong></p>

<blockquote><p>　　我妈妈带我去医院做“近视眼激光手术”即是人们常说的“准分子激光手术”，我逃跑了。。。</p></blockquote>

<h3><strong>解析</strong></h3>

<blockquote><p>　　这是因为我看过《三毛流浪记》吗？场景是很像但是内容也有些许联系。但是这个梦它伪装了什么啊？表达了我内心中对这个手术的怀疑担心？有没有更深层次的意义？反正现在我是不知道。</p></blockquote>

<hr />

<h2>②</h2>

<h3><strong>内容</strong></h3>

<p>　　<strong>这个梦说简单也简单说复制其实也有点复杂。</strong><br/>
 　　还是按顺序的方式说吧：</p>

<blockquote><p>　　初中的教室，好像是很特殊的数学课，类似于考试的形式。有一个试卷：第一题不会，有一题自己出一个带四个数的四则运算。还有一个附加题：就是叫你再多出一题。<br/>
　　我为了出出来的题目不是太简单也不是太难决定出（A/B）*(C?D)这样形式的题目，为了简单，我要要求B等整除A。我记得几乎两次我都出了<strong>（175/5）</strong>但是为了不是太简单，我后面的数字写的很大。。。题目是一个小组来做，好像是<strong>4个人再加我？</strong>所以有人来验算也不怕。<br/>
<strong>交卷铃响了，好像没做完</strong>。<br/>
　　然后接下来好像是语文老师来上课，但是好像又没上课。。。神奇的事情发生了。。。有铃声一直在响，不是上课铃，不是手机，是<strong>电筒！！！？</strong>更奇怪的事：我知道是它在响，于是把两节5号电池下了下来，它还是继续在响，为了不让老师听见，我它埋在了书包深处。但老师还是过来了，我给了他电筒，于是我醒来了。发现我蒙头大睡的时候<strong>手机闹钟</strong>已经响了14分钟左右了。是我梦的时间长度吗？</p></blockquote>

<h3><strong>解析</strong></h3>

<blockquote><p>　　这个梦虽然是有点长，细节有点多，但是基本上都是可以解释的。说说前一天的故事背景吧：<br/>
我和大学同学去了“911广州真人密室逃脱”玩了个叫“大内密探007”的主题：</p>

<blockquote><p>　　我是一位远近闻名的侦探高手，从来不自吹。我的至爱女友则是一名国际知名的侦探悬疑小说家，认识我们的人都会毫不犹豫地说我们是绝世佳配，的确是这样，我从来不夸大自己。<br/>
　　今天是我女友一篇抢手的新小说脱稿并交易的日子，女友打算将这篇小说手稿私下卖给一名远道而来的经纪人X先生，并可获得一大笔稿费，女友来电约定我们今晚在交易地完成后好好庆祝一番&#8230;&#8230;。可当我如约而至之后，却惊奇地发现这是一场精心设计的陷阱，在约定的房间内我的女友及其小说手稿、大笔稿费都不翼而飞，留在房间内的是一份充满火药味的挑战书&#8230;&#8230;。接下来，我们能够做的唯一选择是，接受神秘人的挑战——在固定的地点、指定的房间以及有限的一个小时内找出预先布置在房间内的定时炸弹、暗码以及神秘人的真实身份&#8230;&#8230;，然后在比邻的其他2个房间解救出被神秘人绑架的女友，唤回我的至爱&#8230;&#8230;。我是一个名不虚传的侦探高手，我不怕挑战，我来了！<br/>
　　游戏时间：60分钟<br/>
　　推荐人数：4-8人<br/>
　　难度系数：★★★★★<br/>
　　提示TIPs：由于该主题进入房间后有2条分线任务且难度较大，所以为了能让玩家保证通关率，游戏场景限定最少人数4人。</p></blockquote>

<p>其实这个梦基本上没有什么伪装,首先:我们基本上就是一个小组<strong>4个人+我</strong>，然后我们的确<strong>没有完成任务</strong>，就像考试铃响了没有做完一样，重要的是那个<strong>电筒！</strong>电筒是我们在一个房间里面花了很长时间破译了一个密码后打开的一个“宝箱”中的东西。结果我们完全没有用到，还有就是那个数学题目：<strong>（175/5）</strong>这明显赤裸裸的就是我们吃饭的钱然后AA。这个梦可能产生于我要醒来的时候，然后碰巧我带着耳塞然后蒙着头，手机闹铃被若隐若现的屏蔽。在仓促之间大脑没有时间伪装，不过地点和人物基本上还是换了。</p></blockquote>

<hr />

<h3><strong>总结</strong></h3>

<blockquote><p><strong>不要让你的闹铃如此的大众化——以至于听起来像是电筒在响。</strong></p></blockquote>

<hr />

<h6>ps： 第一次用markdown，不太懂。。。</h6>

<p>11:19 上午 星期五, 一月 04, 2013</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[纠结の梦]]></title>
    <link href="http://caimaoy.github.com/blog/2011/04/10/20110410/"/>
    <updated>2011-04-10T21:27:00+08:00</updated>
    <id>http://caimaoy.github.com/blog/2011/04/10/20110410</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre>
让我尽我所能描述一下昨天那个纠结的梦吧：
故事可能发生在HK？也有可能是在不知道。
反正是很纠结。
故事的开始我可能也记不清了，我开车去毛用住的地方。把车停在壹个大下坡的大铁门门口。
我不记得我在毛用住的地方干了些什么。隐约记得收了些东西准备过境回去。
我的东西收好了，箱子拉了出去，然后他回去拿了点东西，我等他回来去了外面的WC.
那个WC吓死人了，直接连着别人的卧室，完全无遮无掩，然后卧室还有人。
然后，我们就出门了。
下楼看见有很多拖车在拖违章停车的车辆。
我突然就意识到，完蛋了，我的车！我去看的时候就已经没有了。
我及其有障碍的和有关人士交谈得知，我停的位置是大巴车起点。
没有办法，我不知道怎么坐车回我住的地方，其实如果我不认路我又是怎么开车来的啊？
我电话SK，SK说帮我查查，好像是什么也没有查到，因为我没有告诉它我在什么地方。
其实是因为我也不知道。
然后就是孙晓鹤这个奇怪的人出现了？这个剧情是谁安排的?
我们不知道在什么地方遇到了，好像是在毛用住的楼下，因为我行李好像忘了。
然后我问她：“你下楼的时候有没有在毛用那层看到行李箱啊？”
“木有！”然后就消失了。（她戏份好重啊……）
然后我和杨璞就出现在了一个不知道什么地方的地方，然后坐车到我贵阳家附近。
好像是到了乌当二中附近我们下车了，然后他扔下我不管说：“我在这住，你从这回HK吧，不远。”
他说他订了个什么地方住，只能一个人。
但是我怎么回忆也回忆不出我从乌当二中（我真正的家）怎么去HK我住的地方。
当时回忆的结果是：一直坐车就到了。
但为什么我感觉我当时还是在HK啊？我还在担心如果没有去领车会怎么样？
如果我逗留超过了7天会怎么样？如果我强行过关查出我违停会怎么样？
如果我其实不知道我在什么地方……
然后我貌似是有解决方案了，我的行李不要了，
车叫我爸去领（他为什么在HK？）。
</pre>


<p>什么玩意嘛!!!</p>

<p>我醒了吗？ 唔知……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不靠谱的梦们]]></title>
    <link href="http://caimaoy.github.com/blog/2011/03/23/20110323/"/>
    <updated>2011-03-23T21:20:00+08:00</updated>
    <id>http://caimaoy.github.com/blog/2011/03/23/20110323</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre>
继续来说这些不靠谱的梦们：
先是小强和神仙在香港，我和神仙过关还是进公园来的，
天黑了，没有怎么检查手续，早知道我就給他个伪造的纸条啊。
然后还有一些人和我们走散了，我们来到小强借的壹个屋子吃饭。
很囧的是刚吃就有人开门进来，门是上锁的，我们内心惊讶，故作平静。
其实对方可能也是一样。然后对方又出去了，我们继续吃饭。
不知道对方是不是出去打电话确认，还是报警了。再回来时就很暴躁了。
他大声的叫我们说为什么会有钥匙什么的。小强就再不停的解释
然后我好像才意识到这好像是合租房，然后借給小强钥匙的人没有和室友沟通？
我也不知道是什么梦来的。
</pre>


<pre>
其实好像还有一个，但是在我动手写上一个的时候我就忘了？
想起来再说，不过可能永远都想不起来了，但我确定还有壹个。
</pre>


<pre>
我想起来了，这个悲剧：
我去试玩了祝声尉用python写的壹个游戏(其实我不知道他会不会python)。
这是一个解密类型的恶心游戏，一共有4关，一关比一关难，一关比一关恶心。
听说这是他的毕设，然后他的导师我是我以前的导师(大水人)。
介绍下我记得的关卡吧，第一关很简单：跑向壹个小屋的深处取得宝物回来。
但是小屋里面有不停生长的蛆虫，然后你的宝物正在被蛆虫包围，腐蚀？
然后有一关是要通过天花板上的楼梯反着爬过去然后取得宝物。
我玩了玩，先问他是怎么写的。他給我看了看代码。
然后我给他提了提建议：画面不错，但解密太简单，像动作游戏。
他说没事，就是个毕设随便玩玩。
然后没了？
哎~
</pre>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[撼地神牛]]></title>
    <link href="http://caimaoy.github.com/blog/2011/03/22/es/"/>
    <updated>2011-03-22T14:31:00+08:00</updated>
    <id>http://caimaoy.github.com/blog/2011/03/22/es</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这又是一个可怕又无逻辑的梦：我梦见我在給丁好雨（小学同学的弟弟）指导功课，
然后郑富伟（大学同学）大了个喷嚏，然后有余震的效果
（每当<img src="http://caimaoy.github.com/images/hdsn.jpg">撼地神牛施放技能时，都会使周围300范围内的地面震动，造成额外的伤害并晕眩）,
然后曾洪海（高中同学）说：“你都没有点余震怎么会有效果？这个挂太假了！你加一点吧，让这个挂看起来不这麽假！”
之后丁好雨就考上了和我差不多的大学，然后我就错过了回家的灰机……
我不记得我的灰机是什么时候的，然后我记得最晚的灰机是21:00，时间已经是18:00
今天最晚的灰机是19:00，我到机场要2个小时左右。</p>


<blockquote><p>都什么和什么啊！！！</b></p></blockquote>


<p>富伟又一个喷嚏，曾洪海又叫点余震了，富伟说：“好好好，我马上把挂关了……”
我错过了灰机，我就决定不回家了浪费了500+，哎!
我梦里里面的防守者已经做得非常不错了，但是为什么我没有丝毫的意识啊？！！！</p>

<p>余震
灰机
曾洪海
丁好雨
每一个我都可以醒来然后知道这可能不是真的，现在我在做的事是不是真的？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
